抄佛經，癌症沒有了

【抄佛經，癌症沒有了❗️】

——淨空老法師慈悲講述——

造作一些罪業，不要害怕，別去想它，不想它罪業就沒有了。今天劉先生來看我，中午在一起吃飯，大家見到了，他告訴我一樁事情，他的一個朋友得了癌症，醫生告訴他，大概只有二、三個月！

這個人也不是學佛的，可他剩這點時間，他在家裡去抄《法華經》，《法華經》很長，一心在家裡抄經。抄了一部《法華經》，抄了一部《楞嚴經》，都是大經，用了幾個月的時間，抄好之後，身體沒事，再去檢查病沒有了。

這個用什麼來解釋？念力的祕密來解釋，他天天抄經沒有想到身上有病。所以不能想，你一想的時候你去養病，你給病的營養，那個病就活了，麻煩大了；你不想它，不想它，它沒有營養，它就死掉了。他也沒有想活命，他就是天天抄經，這個要專注，你不專注字就寫錯了，寫錯了行。他用這個方法。

所以就是把你這個念頭轉掉，忘了自己，忘了身體，這就是一心專注，沒有別的。佛經上有這個道理，科學家也發現這個道理，真有效，真管用，只要一心專注就行，不管你專注在哪裡統統見效，這叫心無二念。

文摘恭錄—淨土大經科註 （第二０四集） 2012/2/21

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛

戇鳩，食屎會生頭髮

抄完人都死了，癌症當然沒有了

導人向善我覺得可以接受 但依類神化野真係唔好講 有病都係睇醫生好 無謂誤導人地

我只係負責分享經文 阿彌陀佛

師兄
見你有心，但我怕用此方法。 因緣不夠的人，反生謗法之罪

淨空法師談 - 癌症病人康復的原因

大家很清楚李木源居士，那就是一個很好的樣子。他在十年前得癌症，他現在那些報告都在，他照的X光片好像有三十多張，他都拿給我看過。五臟六腑裡面都有癌細胞，醫生告訴他的壽命只有三個月，頂多六個月，那真的是沒救。他能夠萬緣放下，後事都交代好，一心念佛，也不看醫生、也不吃藥，等往生。他心理健康，情緒穩定，用這個力量把癌細胞消滅，用這種力量恢復身體的正常。醫生講是奇蹟，我們看不是奇蹟，很正常，念頭能夠改變一個人的生理。所以死，真的講癌症不會死，癌症為什麼死？嚇死的。我說的都是很有道理，你知道這不是假話，都是被嚇死，你說冤枉不冤枉？所以病不會死人，死的都是被嚇死。自己感覺很恐怖，天天畏懼，天天怕死，天天念著死，他怎麼不死？他當然會死。
我們一定要懂道理，知道如何能夠克服病苦，病決定是業障，業障現前要曉得怎樣消除業障。消除業障最好的方法，斷惡修善，積功累德，一心向佛；佛是至善，世出世間一切善法，沒有比佛更善，念佛第一善。念佛確確實實能解決一切問題，為什麼不念佛？如果說念佛是迷信，前面講你造的業就重。迷信念佛也能得福，何況你能夠正信、你能夠明瞭，明瞭念佛得的利益現在就得。迷信，真正是著迷，他現在也能得福。因為他能夠依教奉行，他也能斷惡修善，對這道理他不明白，但是他真肯做，肯做就得福。我們要明白這些道理。

影片來源：地藏經1998.5.28 淨空法師啟講於 新加坡淨宗學會共 51 次講演

我只是負責分享經文阿彌陀佛

咁唔識字但又有癌症嗰啲點算

化療

同意
一黎想幫人反變害人（犯謗法罪係可以落地獄）
二黎間接令人犯罪，師姐你都會有業債
小弟建議好似樓上咁講，分享導人向善嘅訊息就好
末法時代舉步艱難，加油

有任何疑問可自行上網搜尋 淨空法師+癌症
我只是負責分享經文 不爭論 不回覆
網上已有完整答案

真 不過多左精神病

其實你應該去神秘台, 果邊會多少少院友